<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Alexsandro</title><link>http://alexsandro.dev/</link><description>Recent content on Alexsandro</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://alexsandro.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Basico de Concorrência e Paralelismo em Python</title><link>http://alexsandro.dev/posts/python-parallelism/python-parallelism/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://alexsandro.dev/posts/python-parallelism/python-parallelism/</guid><description>Esse foi um conteúdo básico elaborado para a tribo de sistemas multi-robóticos da equipe de robótica Project Neon em agosto de 2022. O conteúdo é aberto a membros mas eu preferi fazer uma síntese com algumas correções nesta publicação.
Tornei o conteúdo mais agnóstico removendo as referências de robótica móvel. Espero que essa tentativa de tornar os conceitos de concorrência e paralelismo fáceis de entender seja efetivo para alguém!
O que é Paralelização?</description></item><item><title>Requests + BeautifulSoup para captura de dados web!</title><link>http://alexsandro.dev/posts/web-scrapping-letras/web-scrapping-letras/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://alexsandro.dev/posts/web-scrapping-letras/web-scrapping-letras/</guid><description>Dentro do mercado de trabalho ou em projetos é comum a necessidade de criarmos nossa própria base de dados de algum assunto para depois fazermos alguma análise. Isso pode acontecer com qualquer tipo de site que não nos proporcione uma API aberta.
Dessa forma podemos aprender conceitos simples de raspagem de dados usando Python simulando um problema desses. Nesse caso vamos supor um seguinte problema:
Vamos supor que você queira entender características de um certo cantor ou banda, qualquer informação que você possa usar para comparar dois músicos diferentes.</description></item><item><title>Sobre</title><link>http://alexsandro.dev/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://alexsandro.dev/about/</guid><description>Olá! Pode me chamar Alex :D Sou Alexsandro, mas eu prefiro Alex.
Sou um cara de tecnologia interessando em um tanto de coisas, mas principalmente a area de dados. Atualmente sou um engenheiro de dados mid-senior e tentando evoluir em areas como arquitetura de software.
Outros interesses tecnicos que tenho são robotica, impressão 3D, Python e event driven systems.
Robôs Boleiros ?! Se você é interessado em sistemas multi-robóticos pode aprender um pouco mais com meus projetos na equipe de Robotica Neon da Universidade Federal do ABC!</description></item></channel></rss>